媽媽斥鼓吹虐兒教育 「意見不合一槍打埋去？」

媽媽斥鼓吹虐兒教育
「意見不合一槍打埋去？」

洪曉嫻不認同林鄭「母親論」，因政府只是人民授權去管理這個地方。李潤芳攝

【本報訊】「你同仔女有唔啱意見嗰時，唔通你就係一槍打埋去？」母親洪曉嫻，說起前日林鄭月娥的母親論，仍非常氣憤。

前晚聽見林鄭的母親論，她第一反應是覺得很惡心，洪曉嫻認為人民和政府的關係本身不是母子關係，而是人民授權給政府去管理這個地方；然而，林鄭回應人民訴求的姿態，卻是「我係阿媽，我係高高在上，我係絕對正確」，令她覺得非常嘔心。

身為母親，洪曉嫻很想反問林鄭是否鼓吹虐兒的教育方式，「當我哋𠵱家都係講緊子女同父母之間係要有一個較平等嘅關係，子女同父母如果意見相左嗰陣，唔係應該要好好哋大家一齊去討論、開家庭會議，或者互相理解同接納彼此嘅差異咩？但林鄭唔係，你同仔女有唔啱意見嗰時，唔通你就係一槍打埋去？一巴摑落去？」

相關新聞：警武力升級快 催淚彈比9.28更密集

港媽今日在遮打花園發起「香港媽媽反送中集氣大會」。

盼守住最後一絲自由

她很想問林鄭月娥，香港是否從此不存在虐兒問題，因為父母和子女意見不同時，父母只要認為自己是為子女好，就怎樣虐打子女也合理和合法。

洪曉嫻的女兒三歲，她6月9日帶過女兒遊行，但前日沒有帶女兒到金鐘，因為預計有發生衝突的風險。她在現場看見很多小朋友，不論是父母帶着小朋友，或是自行前來的青年「小朋友」也有很多。她站出來反送中，是因為眼見香港的政治處境越來越惡劣，她希望守住最後一絲自由。

在香港土生土長，無法離開這個城市，而自從女兒出生，洪曉嫻多了一個母親身份，就更明白小朋友也要在這裏成長，但昨日警察以武力清場，令她非常憂慮，「今日就係十幾歲嘅中學生去擋橡膠子彈，但係他朝呢？他朝如果係真槍實彈嘅時候，我點知喺最前線嘅會唔會就係我哋嘅小朋友呀？」

「警察唔係趕人，係報復」

她認為，警方無論如何也不應向市民開槍，何況據她現場觀察，昨日是各階層的示威者也有，而年輕人是佔大多數，她一直在添美道與夏慤道交界位置，看見市民只是在集結，沒有武器在身，即使出了狀況，也只是在叫喊「雨傘、頭盔、生理鹽水」等防護性用具。

後來，她在天橋見證衝突發生，看見警察向示威者噴催淚水的方式就像噴殺蟲水一樣，見人就噴，所有人都是兵荒馬亂、四圍逃竄的狀態，而回家後再看示威片段，見警察的開槍行為更會搞出人命，「我覺得開槍根本係警察有報復成份，佢唔係為咗驅趕人，佢係為咗報復，報復當年傘運時我哋佔據咗街道，報復我哋將朱經緯、將七警拉上法庭，我覺得根本係一個與民為敵嘅表現」。

■記者趙曉彤

相關新聞：警醫院拉人搞白色恐怖

上一則
上一則
帶女兒反國教參與傘運 師奶誓陪年輕人抗爭

下一則
下一則
周日再遊行撤法撤林鄭

警武力升級快 催淚彈比9.28更密集
警醫院拉人搞白色恐怖
女拔教師中彈險盲 家長促校方勿懲處
總警司陶輝帶隊 立會防線打出第一槍
求醫者有權要求病歷保密
港警防暴盾 英拒發出口牌照
記者戴頭盔抗議盧偉聰
警擸磚掟鐵枝 辱罵示威者
警挑釁牧師：叫耶穌見我
「人民不是特首的孩子」
帶女兒反國教參與傘運師奶誓陪年輕人抗爭
周日再遊行撤法撤林鄭
替林鄭助選前高官促暫緩
逾230選委叫777下台
中國駐英大使割席：港府自發修例
立會今續停頓 建制龜縮
梁君彥不返立會去馬會
行會成員稱草案冇得改
西環集中營：誰批准向示威者開槍？
美兩黨提案改港政策法
教徒唱聖詩 盼化解警戾氣
市民清垃圾 惡警刁難
居港外國人擺民主熱狗檔
游擊擋車門 阻20班港鐵
500社工警總外譴責武力
港將鄭子文：共同面對
老師學生煙淚中同進退
化身燈塔 阿Sir接50學生求助
喇沙仔靜坐 控訴盧偉聰喇沙之恥
惠譽：修例削自治損評級
罷工缺人手 港航利誘上班
莊偉忠：忍屎忍尿唔忍賣港動物
傘落《時代》為自由而戰
網民白宮聯署 促制裁中港官員
Telegram遭中國黑客狂攻
台發旅警 訪港客減10%
熱血台妹來港聲援 睹警打人
艾未未撐抗爭 憂港現坦克鎮壓
20發布袋彈 數發橡膠彈 150枚催淚彈「全部都係低殺傷力武器」克警之首可恥